<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>La casa del Thomate</title><link>https://elthomate.com/</link><description>Primer acercamiento a Nikola</description><atom:link href="https://elthomate.com/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>en</language><copyright>Contents © 2023 &lt;a href="mailto:thomi.rife@gmail.com"&gt;Thomas Rife&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Wed, 15 Mar 2023 00:44:57 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Simple Composición 2: con pan y con trabajo</title><link>https://elthomate.com/posts/simple-composicion-2/</link><dc:creator>Thomas Rife</dc:creator><description>&lt;img alt="“Sin pan y sin trabajo” (1893) de Ernesto de la Cárcova." src="https://elthomate.com/images/simple_composicion_2.jpg"&gt;
&lt;p&gt;a pan y a trabajo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ante pan y ante trabajo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bajo pan y bajo trabajo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cabe pan y cabe trabajo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;con pan y con trabajo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;contra pan y contra trabajo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de pan y de trabajo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;desde pan y desde trabajo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;durante pan y durante trabajo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;en pan y en trabajo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;entre pan y entre trabajo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;hacia pan y hacia trabajo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;hasta pan y hasta trabajo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;mediante pan y mediante trabajo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para pan y para trabajo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por pan y por trabajo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;según pan y según trabajo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;so pan y so trabajo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sobre pan y sobre trabajo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tras pan y tras trabajo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;versus pan y versus trabajo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;vía pan y vía trabajo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.&lt;/p&gt;</description><guid>https://elthomate.com/posts/simple-composicion-2/</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 00:39:12 GMT</pubDate></item><item><title>Simple Composición 1</title><link>https://elthomate.com/posts/simple-composicion-1/</link><dc:creator>Thomas Rife</dc:creator><description>&lt;img alt="Nikola Tesla" src="https://elthomate.com/images/hopper_1.jpg"&gt;
&lt;p&gt;I&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manuel abrió la alacena, la puerta hizo un chirrido como siempre. Dos cucarachas merodeaban el frasco de azúcar. Manuel las ahuyentó con la mano y lo agarró. Cuando el hirvió el agua apagó el fuego de la hornalla. Se hizo un café con leche con una sola cucharada de azúcar. Volvió a guardar el frasco en la alacena, las cucarachas habían vuelto y estaban esperando. Eran siempre dos cucarachas, cada mañana, cada tarde y cada noche. Les había puesto Malcolm y Mitch. En el fondo desconocía si eran siempre Malcolm y Mitch. De hecho, era posible que siempre fueran dos distintas, pero lo que mantenía la identidad era la cantidad. Siempre dos. Por la ventana de la cocina podía escuchar la ciudad; sus bocinas, sus alarmas, los gritos de la población. En la ciudad todo está muerto y, sin embargo, todo chilla. Lo único vivo son los humanos y no tienen mucho que decir, solo gritar. Se despidió de Mitch y Malcolm (Chau Mitch, Chau Malcolm), cerró la ventana para no escuchar la ciudad y se dirigió con su taza al living.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;II&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inglés &amp;gt; Rumano &amp;gt; Maorí &amp;gt; Holandés &amp;gt; Español&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manuel abrió la puerta y abrió la puerta como antes. Dos cuencos se mezclaron con ollas y hielo. Manuel le tendió la mano y la agarró. Cuando el agua hierve, el calor se elimina de la estufa. Se hizo una taza de leche con una cucharada de azúcar. Volvió a colocar el recipiente en el vestidor, el hielo rodó y esperó. Hay dos ejercicios cada mañana, cada tarde y toda la noche. Hemos presentado a Malcolm y Mitch. En el fondo, no sé si Malcolm y Mitch son reales. Por supuesto, es inusual tener solo dos personajes, pero el hecho de que la identidad se haya mantenido tan grande. Hay dos de ellos. A través de la ventana de la cocina escuché la ciudad; bocinas, retumbos, el sonido de la población. En la ciudad todo muere y todos lloran. Lo único que sobrevive son las personas que no hablan mucho y solo gritan. Él le dice a Mitch y Malcolm (Chau Mitch, Chau Malcolm) que la ventana está cerrada para evitar que escuchen la ciudad cuando una taza va a la sala de estar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;III&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Español &amp;gt; Afrikaans &amp;gt; Alemán &amp;gt; Checo &amp;gt; Japonés &amp;gt; Hawaiano &amp;gt; Hebreo &amp;gt; Malayo &amp;gt; Español&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manuel abrió el armario y la puerta como de costumbre. Hay dos glaciares alrededor del Cabo. Manuel extendió la mano y la abrazó con fuerza. Como agua hirviendo, quema el vagabundo. Prepara café con leche en una cucharadita de azúcar. Regresó a la olla en la sala de búsqueda y el servidor esperó nuevamente. Dos pájaros disfrutan cada mañana, tarde y noche. Subido por Malcolm y Mitch. Hasta ahora, no sé si son Malcolm y Mitch. En realidad es posible para los otros dos, pero los espectadores son los que mantienen su identidad. Hay dos. Escuché la ciudad a través de la ventana. El arma, el arma, la multitud gritó. Todo en la ciudad está muerto, pero todo sigue en pie. Los seres vivos son solo personas que no tienen nada más que decir que gritar. Él les dice a Mitch y Malcolm que cierren la ventana para evitar la ciudad, o que vayan al pasillo con un armario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://elthomate.com/posts/simple-composicion-1/#system-message-1"&gt;&lt;span class="problematic" id="problematic-1"&gt;*&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;Los textos 2 y 3 fueron traducidos en Google Translate hasta llegar al resultado final.&lt;/p&gt;
&lt;aside class="system-message" id="system-message-1"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: WARNING/2 (&lt;span class="docutils literal"&gt;&amp;lt;string&amp;gt;&lt;/span&gt;, line 23); &lt;em&gt;&lt;a href="https://elthomate.com/posts/simple-composicion-1/#problematic-1"&gt;backlink&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inline emphasis start-string without end-string.&lt;/p&gt;
&lt;/aside&gt;</description><guid>https://elthomate.com/posts/simple-composicion-1/</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 00:26:21 GMT</pubDate></item><item><title>la casa del thomate</title><link>https://elthomate.com/posts/la-casa-del-thomate/</link><dc:creator>Thomas Rife</dc:creator><description>&lt;img alt="Nikola Tesla" src="https://elthomate.com/images/thomate_blog.jpg"&gt;
&lt;p&gt;acá vive el thomate&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acá nace&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;el creó su propio entorno&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;en él se extinge&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;fin///&lt;/p&gt;</description><guid>https://elthomate.com/posts/la-casa-del-thomate/</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 01:45:14 GMT</pubDate></item></channel></rss>